[騰指再來]騰訊自研遊戲《無限法則》絕地求生要涼？

在昨日舉行的騰訊遊戲“極+工作坊開放日”上，騰訊自研射擊網游《無限法則》（此前代號為Europa）正式公佈，併計劃於12月中旬開啟首測。

反复刷了幾遍宣傳片的X博士發現《無限法則》目前透露的遊戲內容似乎都在明確的打《絕地求生》的痛點。這可不是X博士在故意挑事，下面且聽我細細道來。

劃重點一：全地圖場景可破壞，掩體後面沒有絕對的安全

此次《無限法則》放出的宣傳內容中最為亮眼的要數場景破壞效果了。牆體、水泥樁、吊鉤、燈泡、燃氣罐等場景道具都可以被破壞，真實度極高。卡牆角，找掩體這種在其他射擊遊戲的安全打法在這款遊戲裡可能都需要改改了。

劃重點二：隨機變化的晝夜天氣 霧天雨天不再是地圖前綴

在《絕地求生》中，如果你進入的是霧天或者雨天地圖，那麼整場比賽都會是在同一種天氣效果下進行。比如霧天地圖裡，一些喜歡遠程武器的玩家可能就會放棄這局遊戲選擇重開一局。

而《無限法則》則會像《天涯明月刀》裡的那樣擁有晝夜交替和隨機生成天氣變化。這樣一來，玩家的戰術將不再固定，而是需要根據這種隨機環境選擇合適的武器、裝備以及戰術。

比如宣傳片裡的夜晚，撿到夜視儀的玩家就可以通過射滅燈泡以取得視野優勢。

劃重點三：載具不止有汽車快艇，還有滑翔翼

在《絕地求生》裡面，我們基本上只能使用水面的快艇以及車輛摩託等陸地載具。而且從官方公佈的未來更新載具內容中也基本還是在水陸這兩個方向進行擴充。 《無限法則》似乎也是看穿了這點，居然一開始就向我們展示了空中載具滑翔翼。不知道《絕地求生》看到這裡是否會後悔沒有加入這方面的設定。

另外，《無限法則》似乎也有意針對《絕地求生》中水鬼無敵的設定，在發布會上特別強調了子彈可以穿透水體，潛水或許不在百分百安全。 （《絕地求生》在下個版本中也會調整這個設定）。

劃重點四：天刀同款引擎升級版，低配置也玩上高畫質

《無限法則》與《天涯明月刀》師出同門，均來自騰訊旗下的北極光工作室。它使用《天涯明月刀》同款引擎的升級版QuicksilverX為核心打造。根據官方的說法，這款引擎優化到位，可在主流配置的情況下獲得頂級畫質的體驗。參照《天涯明月刀》的畫面和優化表現，官方的說法基本上是可以相信的。

從配置需求來看，《無限法則》的最低配置基本上是台電腦都能跑的動，而推薦配置的要求也比較低。而看看《絕地求生》的高要求，《無限法則》簡直不要太親民。

總結

從目前《無限法則》公佈的內容來看，這款遊戲的玩法設定的確非常豐富，而且針對《絕地求生》的痛點也下了不少苦功。不過對於射擊遊戲來說，操作手感以及射擊槍感非常重要，這些內容就需要等到12月中旬的首測來檢驗了。

王者榮耀又就出吃雞模式

呢隻電腦驚黎

x博士

除左交通工具

fortnite乜都有

而且仲可以起掩體

涼乜鳩

姐係點呀 乜撚野要涼
Too long didn't read

要涼係點解

就快冬天咪涼囉